［大撚獲］由雨傘革命到光復運動，全部都係暴動罪範圍內！大家可以洗定囉柚～

求法律JJ補充指錯
公安條例有著低門檻入罪條件，原本以治無以名狀之罪。

以公眾地方行為不檢為例，如果有個人係街到收到短訊死老豆受唔住刺激不受控制地起街度碌地沙豪哭，呢D就係無以名狀之罪。又或者黑幫成員係街上嘈交，呢D俾人告當然正常。換句話說，普通人一班fd係街上大聲玩互屌正常警方係唔會提告，但若果佢想利用公安條例去達到佢既政治目的時就唔同講法

你係示威中叫囂，對警員或其他土共舉中指，大罵警員黑警，因為低門檻入罪條件既特點同區域法院九成釘官既情況下，佢有心捉你基本九成罪成。

公安條例被濫用既情況出現左好幾年，但從魚革事件後濫用情況變本加厲！其實正常情況下，當晚情況只需用上非法集結，襲警就夠，但政府似乎不滿足！首先將當晚情況吹到天上有地下無咁，加上泛民一直向市民灌輸激烈=不道德的價值觀下，令成個輿論傾向遺棄這班抗爭者，有見及此政府預料就算用上暴動罪社會反應都唔會太大後，就決定使出絶招！暴動罪亦是公安條例，一樣有著門檻低及模糊的特點，而且刑罰極重，是公安條例俾濫用下的尚方寶劍。

‘(1) 如任何參與憑藉第 18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧， 該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由 1970 年第 31 號第 12 條修訂)’

入罪門檻咁低，同非法集結之間根本冇明確界線。
只要定性當日集會係暴動，冇需證明你有冇掟野，只要證明到你係其中一份子係同一班人有份支持件事就可以洗定pat pat！只要律政司一方肯提告都應該甩唔到身。所以話政府係有心送你一代年青人入監，而法庭角色相對被動。

如今魚革暴動罪罪成已經有案例，根據律政司所謂標準，以往由71既守夜搖鐵馬去到佔領再到光復通通都係暴動罪範圍內， 換言之除非你去參與民主黨式和平理性非暴力非粗口遊行外，你地全部都要有坐監嘅準備！

各位保重！

乜都參與過呢